\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{A} continuación se explica el objetivo general del \ac{PFC} y
el alcance del mismo. Para poder alcanzarlo se marcan
una serie de subojetivos u objetivos específicos que son
los que guiarán todo el desarrollo.

\section{Objetivo general}
Una vez que se ha comprendido la carga que supone la epilepsia en
la sociedad, así como la importancia del EEG para su diagnóstico, resulta
conveniente mitigar los problemas e inconvenientes que se presentan tanto
en los países desarrollados como en desarrollo por su falta de accesibilidad,
incomodidad para los pacientes, largas listas de espera, etc.

Es por eso que este \ac{PFC} se marca como objetivo
buscar alternativas a los servicios de diagnóstico que complementen a los
actuales o sirvan como base para futuros trabajos que acaben proporcionando
soluciones completamente eficaces y funcionales. Para ello, se 
desarrollará un \emph{sistema ambulatorio de bajo coste para el diagnóstico
automático de la epilepsia}. 
Ambulatorio por permitir al paciente cierta movilidad y no obligarlo a estar
en cama.
Automático porque el sistema será capaz de clasificar la actividad cerebral 
recogida como una señal \emph{sana} o \emph{epiléptica}.
La solución, a su vez, debe suponer una diferencia de precio respecto a los
dispositivos médicos actuales tal que se pueda considerar de bajo coste.

En ningún caso se pretende sustituir al personal
sanitario sino facilitar su trabajo y mejorar la calidad de la atención médica,
favoreciendo la accesibilidad a este recurso básico para el diagnóstico de la
epilepsia redundando en beneficio de toda la sociedad.

\section{Objetivos específicos}

Para poder cumplir el objetivo general marcado y obtener un 
sistema como el descrito, se definen una serie de 
objetivos específicos funcionales.

 \subsection{Implementación de un algoritmo \ac{BoW}}
 
 La implementación de un algoritmo \ac{BoW} es el pilar fundamental del \ac{PFC}.
 Será capaz de procesar la señal eléctrica obtenida a través de un \ac{EEG} o de
 un \emph{dataset} y ofrecer una predicción.
 
 Para llevar a cabo esta implementación será necesario: 
 \begin{itemize}
  \item Un componente que lea de un \emph{dataset} una señal \ac{EEG},
  formando tramas de \emph{s} segundos llamadas «ventanas» 
  para su procesamiento posterior.
  \item Un componente que realice una \ac{DWT} a una señal.
  \item Un componente que agrupe o haga \emph{clustering} sobre
  un conjunto de vectores. Estos vectores serán resultado de un proceso de 
  caracterización de la señal. En capítulos posteriores se explicará en detalle.
  \item Un componente que clasifique unos datos de entrada, 
  a partir de un modelo obtenido previamente entrenando el clasificador.
 \end{itemize}

 Se puede considerar como un objetivo inherente el estudio de los conceptos
 mínimos necesarios para implementar el algoritmo. Esto permitirá comprender 
 el algoritmo y conocer el funcionamiento de las librerías utilizadas.
 
 \subsection{Captación de señal de un dispositivo \ac{EEG}}
 
 Además de poder aplicar el algoritmo a muestras de datos almacenadas previamente, 
 el sistema buscado debe ser capaz de realizar un \ac{EEG}. Para ello, se evaluarán
 los dispositivos de \ac{EEG} disponibles en el mercado atendiendo a dos criterios:
 
 \begin{itemize}
  \item El sistema está concebido para ser de bajo coste.
  \item El sistema está concebido para ser ambulatorio, es decir, debe permitir
  cierta movilidad al paciente.
 \end{itemize}

 
 \subsection{Estudio de librerías disponibles}
 
 Para llevar a cabo satisfactoriamente los objetivos específicos anteriores será necesario
 una revisión de las librerías disponibles en el lenguaje de programación 
 escogido que provean de la funcionalidad requerida en cada momento. Se buscará 
 en cualquier caso el uso de las librerías más extendidas en la literatura y que 
 estén suficientemente probadas y documentadas.
 
 \subsection{Integración en otras plataformas hardware}
 
 Una vez que el sistema esté desarrollado y funcionando en 
 la plataforma habitual de desarrollo, se estudiará
 la posibilidad de integrarlo en un \ac{SCB} como Raspberry Pi. No
 hay preferencia por ninguna tecnología ni ningún producto específico
 del mercado. La idea es integrarlo en una plataforma más pequeña
 que un computador de escritorio o portátil que sea capaz de
 hacer el trabajo de procesamiento. Si bien la funcionalidad sería
 la misma, se tendría de esta forma un sistema más manejable.
 

% Limitaciones para realizar pruebas con el sistema
% Limitaciones aunque el EEG es de gran importancia para el 
% diagnóstico, ninguna de las pruebas que se realizan son capaces
% de decir si alguien ha tenido o va a tener una crisis epiléptica